封魔幻想Noir

沒多久之前，CoCo停刊了。我想起小學的時候在這本雜誌看過很多漫畫，其中最深刻就是封魔幻想。設定王道，而且日系畫風也很好J。

為了重拾回童年回憶，於是我重新把整套漫畫看一次。但是因為最後腰斬的源故，結局爛尾。作者本身也很內疚，在書頁內道歉，看來是不可抗力的因素，畢竟在香港畫漫畫是很困難。
我後來想了很久，發現故事世界觀其實還可以發展下去，我不喜歡一個這麼有趣的故事因為經濟的源故而被埋沒，於是我就開始寫續寫這個故事。
我大概一天會更新一次，如果反應好的話會加更。
由於故事結局不理想，我做了很大的修改，如果有忠實讀者沒法接受，我也唯有在這裡致歉。
關於改動：
——故事發生在聖魔王戰之後的14年後
——聖魔王戰打了五年，而不是原作的一年左右。
——有部份角色在故事之前就已經死亡。
——為了令故事發展通順，關於靈量和世界觀會作一定的修改和補足。

大概是這樣吧。

掛住力奇老師

支持 我仲有結果篇果兩本單行本係到 完得太快了

順帶一提，這是女主角。

畫不是我畫的，角色生成器在這裡：
以後角色的設定圖，也是從這個生成器創造。

BTW，女主角的CV，我Prefer是澤城美雪，希望大家想像她開口的時候，是用著澤城的聲音。

序
1
吹著單調曲子的晚風、松樹的葉被大自然撫摸，發出像潮水往復般的沙沙作響、還有踏在水泥地上的腳步，即使放得再輕，空無一人的草地上，足音仍然響亮。

一切也很好聽。晚上的佛羅倫斯，所有東西也是漂亮的，所有東西都應要漂亮的。

而月亮缺失的午夜，孤立在皮亞韋廣場中間的破舊石塔，在地上造成了陰影。凌晨三時的阿諾河附近，一個人也沒有。

大概因為大半夜的緣故，紅綠燈沒發出聲響，無視燈號的妮娜穿過了馬路，踏上了石板路，腳前突然發出乾脆的一聲「咔啦」。她踢到藏在路邊的碎石向後反彈，石頭在礫青造的馬路上滾了兩下，停了下來。

她聽到聲音，但是妮娜的行動並沒有因此而停下。她沒有多想，只是繼續直直的往著目標前進。

妮娜根本就沒想過要把自己的腳步聲消掉，即使被發現也沒所謂。只是一貫的訓練，還有習慣，腳步也只是放得最輕，鞋也換上了布鞋。黑色衛衣的帽子也笠上了，把容貌擋著。

一切也只是習慣使然。

本來，今天沒人能夠阻擋到她。而她終於也走到鑄幣廠塔（Torre della Zecca）面前。

約二十米高的古塔，每一塊磚頭也佈滿著歲月風化的痕跡。那是理所當然的，畢竟是13世紀遺留下來的古物，還能夠在21世紀的意大利中部地區繼續聳立，一想到這裡，妮娜也開始莫名感動起來。

但是她沒有懷念歷史的時間。應該說早在幾天之前，她就已經略略走過佛羅倫斯的禮堂和大殿，還有各個城牆，單是這幾天看到的古蹟，她暑假的經歷已經比很多同學豐富多了。

尤其是那個八婆。

輸給誰也不緊要，但是只有那個整天把「爸爸帶我去哪裡玩。」掛在口邊的臭富家女。

妮娜有點禁不住笑意，但是她馬上把臉上的神情收斂了。

她閉上眼。

——護式，解。

她用幾乎沒有人聽到的聲音喃喃說道。

一股微弱的靈量，在塔的四周稍稍湧現。妮娜張開眼，赤羽家特有的暗紅色光芒，在牆上顯現。她用手碰向牆，只見自己的右手沒入了塔裡。

觸發成功了。

妮娜在今天下午，就在塔的四周貼了赤羽家的符，看來咒令不單沒有被他們發現，而且已經滲透到塔內了。

咒文在把一早設在塔內的結界調和並且打開，即使不懂運用靈量的人類，也能夠輕鬆進入。

一切也按照預期進行。

妮娜像撞向牆壁一樣，走入塔中。和外面的街道不同。裡面盡是連些微燈火也沒有的黑暗。只有上方透著微弱的光。

像是天生的技能一樣，她不害怕黑暗，毋寧說，黑暗對沒有夜盲的妮娜而言，並沒甚麼分別。

一般人突然進入沒光的地方，眼前會漆黑一片，甚麼也看不見。這件事是她在五歲的時候，才從師傅母親口中知道這件事。在這之前，她以為所有人也可以輕鬆在黑夜裡面看到事物，就像白天一樣。

不過這個洞口裡面，並算不上是甚麼優勢。妮娜知道對方也是處於對黑暗免疫的狀態。

頭頂上騷動不止。

妮娜沒拾頭，也不打算去看，但是她知道。從她進來開始，就一直被某種「東西」監視著。她知道那是甚麼，但不是實際知道是甚麼。

做完正事才處理吧。

妮娜環視四周。和外面看到的不一樣。石塔明明看起來只有百來呎左右，但是這裡看起來，起碼有上千呎。與其說像石塔，不如說是一個城堡。妮娜有點興奮，因為她這幾天來也沒有去過城堡。

她沿著石製樓梯往上走。腳步依舊放得輕盈，即使石塔空曠，足音也沒有發出迴響。

走了不到兩分鐘，她看到了第一個亮光。在樓梯的盡頭，是一條通向左右兩方的通道，而前方的石壁上，放著一盞油燈。

妮娜沒多猶豫，就選擇往右方走。要是迷路了就選右邊，這是妮娜一向的習慣。

右邊的路並沒有腦裡所預期的，要花時間找出路的迷宮，倒是一直通去一個燈火更旺的場所。空氣的流動，還有在這裡聽來像是囁囁私語般的談話聲。妮娜知道前方會是一個大空地。

三個⋯⋯不，一定不止這個數量。暗自數著人數的妮娜，雙腳並沒停下來。她走到走廊到空地的交匯處，然後在進入門前最後的瞬間往後一跳。

她剛剛站著的位置，多了一個碎裂的大洞。

——真是的。

也不講禮貌，攻擊也不先說一聲。在下一秒，又有一陣狂風迎面掃過來。但是在碰到妮娜的臉之前，一陣閃光和巨響，在走廊間爆開。

一個黑影重新退入空地裡面。它盯著跪在地上的妮娜，握在她雙手上的手槍冒著煙。

——是影獸族。

妮娜暗自忖度。但一切也已經太遲了。

毫無防備的肚子受了純粹的靈力重擊，血沫從口中一把吐出來，然後就倒在大空地的岩石木地板上。

影獸族，敗陣。

——已經沒必要知道是甚麼種族攻擊自己了。

毫髮無損的妮娜重新站起來，走向空地。幾個不同種族的魔族，各自拿起了武器。

果然是這樣。

和之前預估的一樣。為了以最大效能守備召喚術式，一般所配置的也是不同種族的混合隊伍，目的就是透過各種族的能力互補不足。

所以裡面駐守的種族，一定不會再有影獸族。

不過現在眼下有甚麼種族，在火光底下就一目瞭然了。

比多d戲份黑炎個公/伯爵? 同埋封魔使會長
仲記得佢地兩個一個拎劍一個本身就係軍火庫
型到

黑焰族和會長也有很多戲份，不過是後期的事。

「回去。」

入鄉隨俗。妮鄉說的是意大利文。

「我數到三，給我回去幻界，然後我封了這裡。」

回音在洞內迴盪，圍在地上的火溝，焰頂依舊放肆起舞，像是被妮娜的聲音刺激一樣，發出「劈啪」一聲。

妮娜不喜歡這個境況，不管是聽到自己處於青春期變聲的難聽回音、反照著在牆壁上跳動著的火光，抑或是到現在還是沒一隻魔族回應她的話。

是意大利文太爛嗎？是我的意大利文太爛嗎？

她連續自問兩次，妮娜差點想在這麼多的魔族底下蹲下抱頭。畢竟她為了這一刻，花了莫名其妙的努力把那幾句意大利文練習了好幾回。要是因為聽不懂而沒法給反應，妮娜的自尊心就會被踩到最低點。

但是她又不想再把剛剛說過的話再多說一次，這樣太遜了。

妮娜乾咳幾聲。

「⋯⋯就是這樣。」

她低聲這樣說。

「喂？你傻的嗎？————？」其中一個魔族出聲了。是冰妖族。在話句中間夾了幾串妮娜聽不懂的意大利文，「你是封魔使？」

封魔使這個字，妮娜還聽得明。害怕自己會一直聽不明白下去的她，心中突然就開朗起來。

「不。」

妮娜沒有說謊。她不是封魔協會的人。

另一隻狼人族開口，又說了一大串妮娜不明白的意大利文。妮娜皺起眉、眯著眼睛，像是開啟腦中的翻譯機器一樣，嘗試把他的話分析一遍。

想想也知道是不可能了。

我當年都好鍾意睇

她不可能再聽他說下去。一來她已經被隨時也會拔刃張弩的氣氛消磨了她所有的耐性。她馬上報數——

三。

手中的槍又再一次冒煙。子彈連環爆發的巨響、貫穿冷不防左右夾攻的魔族的骨頭碎裂聲，在廣場上迴盪。

當然還有虹獸族龐大的身軀倒在地板上的震撼。

這就是妮娜不再費心聽那堆意大利文的另一原因。

戰鬥已經開始了。

她把交疊在胸前的雙手，同時舉向眼前的牙獸種。

他似乎沒法相信自己的同伴，會這麼快就被打敗。

然而他還沒有出現反擊和逃跑意識，妮娜擋在板機旁的手指，已經按了下去了。

閃光，巨響。

最後一隻守衛倒下了。

「呼。」

妮娜吐了口氣。

「嗚⋯⋯啊！」

後方傳來逐漸遠去的慘叫。一直跟蹤著自己的魔族，大概是逃掉了。

妮娜並沒有打算追。

那並不是自己的工作。

她把槍收起，一直走到空地的最盡頭，那裡起了一個六七米左右的大石台。妮娜探頭一看，石地發著不刺眼的微光，上面畫著看不出規律的符法 。

菲訥蒙之陣。

最近經常性看到這個陣。看來魔族也發現了這個陣法的好用之處。雖然容易被破壞，但是也是相當容易召喚，只要持有特殊術式和強力靈量的魔族在人間界這邊開門，那麼不需要特殊魔族也可以開啟；二來也可以把最大量的魔族送到人間界，而不是以前的費那之門這樣逐一運送。最重要的是，只要有駐守的魔持續輸送靈力，陣法就可以長時間開啟，配合外在結界的話，還能夠把開門時的靈壓隱藏，封魔使協會也難以察覺。

這次任務也是靠著一隻中上級魔族在來到人界的時候，靈量意外洩露，協會才可以追查到這裡來。

可以在這裡找到陣法，自己半夜起床的心力也沒有白費了。

可喜可賀。

明明已經早早上床了，但是依然睡不著，結果在床上滾到12點才睡得了，然後鬧鐘1點半就響了。被起床氣蒙蔽了理性的妮娜，差點將握在手中的電話扔出窗外。

「是。退散。」

強忍著呵欠的妮娜，懶懶的說。

與其說那是咒語，倒不如說像是象徵性的口癖。因為只要好好破壞了陣法就可以了。首先是擦掉陣上的血印。於是她拈起腳尖，將靈力聚在腳的中心，接著用力擦著地板。

但是不到兩秒，她的腳停了下來。

「別鬼鬼祟祟，想殺我就快手一點。」

妮娜不徐不疾的開口。

這句當然也是意大利文。

「⋯⋯殺意也露出來了。」

2
——小鬼，別少看人啊！

像電腦的合成音一板，難以辨認的怪音，夾著惡臭的風，在後方倏然接近。

是千蛛族露出殺意的特徵。

簡直就是教科書級別的壞蛋般一板一眼。

妮娜還沒回頭，不過她知道鮮血已經在背後噴出來。

藍色的。

妮娜把指向後方的槍，從後腦收回胸前。這時的她，雙腳早已經轉身朝左方的大片空地蹬去，雙眼緊緊望向兩手抱著假面、發出刺耳悲鳴的千蛛族。

還不到兩秒，又再來兩下的槍聲。

兩米高的千蛛族，向著外面倒去，被打斷的腳，傷口同時濺射著藍色的血。

——怎、怎可能？

千蛛族的聲音再難聽，妮娜也聽出語調中流露著的難以置信。

——我的腳、我的腳可是裝了靈甲？

哎，是嗎？

——只是一般的子彈、怎會⋯⋯

妮娜左手已經拔了槍，指向千蛛族。右手的槍把子彈匣退去，槍匣撞在地上發出響亮的碰撞聲。剛剛射死牙獸的時候，子彈只剩兩發。

槍匣落地的回音在洞在完全靜下來之前，手槍已經重新上膛了，準星也毫無偏差地，瞄著千蛛族的腹筋膜層、還有面具與胸界之間露出的黑色頸肉。那是千蛛族唯二外露的致命弱點。妮娜當然有自信可以穿過千蛛族的所謂「網甲」，但是並不足以把他殺死。

妮娜的任務，沒要求她留任何魔族活口。

——明明只是手槍，為甚麼——

「想知道嗎？」

千蛛族還在糾結在妮娜的手槍上。看來他對於自己自豪的網甲，被區區人類的金屬製品擊破而耿耿於懷。

這也難怪。千蛛族的網甲，是用夾著純潔靈量吐出來的絲所精製而成。單是腳上的裝甲，要做到抵擋到大部分捕獵自己的幻人族的武器，也要花上半年的時間。而且精製需要的靈量，單是自己的靈是不足夠。因此獵殺所花的心力和時間，又要多佔大半。

因此被妮娜區區只是人類的小女孩，用著人類的武器，僅僅一擊就穿破自己的裝甲並被擊傷，被損害的不單單是體力，還是尊嚴。

「啊，還是算吧。」

妮娜嘆了口氣。

「解釋很麻煩。」

她沒說謊就是，一直水平線般舉起的手臂，大抵是心理所用了吧，開始有點酸軟，雖然舉起不到半分鐘就是了。

「吃下去就會明白了。」

她的手指扣在扳機位上，隨時也可以發射，而且她相信自己一定會命中目標。

儘管如此，妮娜的眼睛，還是盯著千蛛族的腳，提防著他的一舉一動。

她可以即時修正彈道，目標位置會因為逃走而移開。

——別把人當成笨蛋！！

⋯⋯或者對方隨時也會反攻。

一撮白影，在妮娜的眼尾掠過。

即便在黑暗，妮娜當然也看得清楚。她又再一次向前滾去，剛好落在被擦去陣台上。避開了黏絲的妮娜沒鬆一口氣。

敵人的第二擊永遠才是認真的，而且致命。

一道大黑影，在妮娜的腳下漸漸擴大，一早就察覺的妮娜，腳下早就包纏著靈氣。她向著用力向後一蹬，千蛛族巨大的身影，僅差幾里米，在妮娜頭上掠過，撞在石台上。

「轟隆」一聲的巨響，幾塊不大不小的碎石，向妮娜飛來，她雙手抱頭，一早纏了靈的雙臂，毫無破損的把石子彈開。

噠。

她輕巧的雙腳下地，腳板上的靈，當然一早就卸去了。這一避，妮娜毫髮無損，僅僅是衛衣的帽子被退開。

黑色的及耳短髮露了出來，樣貌也被看到了。

雖然錯開了攻擊，妮娜也不是沒有損失。打算在避開千斤頂同時向千蛛族的腹部拔槍反擊的她，錯失了殺著的機會——在千蛛族的腹部底下，竟然也駐有裝甲。如果這個時候射向裝甲，假若靈長不夠，搞不她會中流彈。而且，她還要提防千蛛族尾部隨時會射出來的黏線。只要被黏上了，沒有特定的藥，或者混合了幾種材料的千蛛族血，是脫不掉的。

台上被揚起的煙塵，把千蛛族的身影擋著。妮娜的眼睛，沒有強到可以看穿煙幕。

但是，也不是沒有辦法的。

她吐了口氣。

妮娜還是沒法立即撤換靈能，還是要花上幾秒，畢竟和纏在雙手雙腳的單純御靈是不同的，需要的是更高階深厚的技巧。她還沒到師傅可以瞬間把身上的靈量隨意轉換的能耐。

縱使如此，一圍薄薄的淺金色靈氣，圍聚在瞳色幾乎一致的右眼。不到一息間，她已經看到千蛛族的靈氣運行，而且其中還有一線正快速接近。

妮娜立馬閃開。就像既視感一樣，在她剛剛站著的位置，地上在另一下碎裂的巨響下，變成了凹陷的瓦礫，以及一個看不到內容的小洞。

洞邊剛冒著難聞的煙。

懂得轉換靈量的人，不只有妮娜。

剛才的蛛線不含有黏力，卻有著超強的破壞力，消化酶會把命中的物體融解，一般這種情況下，這種能力只會出現在獵食的時候，以使吸食獵物的靈量。

但是當稍為高級的千蛛族遇上危險時，就可以將之變成致命的暗器。

要避開這些蛛線並不困難。但是妮娜沒立刻動身，反倒在提防著他下一波攻勢之前，四處張望。

果然是這樣。

在洞內的各處，早就佈滿了不同大小的蛛網。在妮娜踏入內庭之前，僅僅也只是用肉眼確認蜘蛛網大概的位置，以及知道中間的路並沒有蛛膜陷阱在地上的埋伏，因此她才可以旁若無人般走到陣前。也是因為妮娜自認為這件事可以速戰速決，才沒再去仔細打量身邊的環境。

但是現在的妮娜，已經不可以再展現出任何的大意。一來妮娜若只是一味閃避蛛線，稍稍大意，搞不好就會被迫入蛛網中黏著，陷入動彈不得的困境。

另一方面，千蛛族的靈，已經從滲著微紫的白色轉成深紫色。

那並不是一個好的徵兆。

一抹白絲又再度襲來。

——啪啦。

妮娜左方的牆壁，被液化出了一個洞來。她沒鬆懈，因為她看到第一發還沒有命中之前，第二三四發已經陸續射出。像是追蹤一樣，發射的位置，也是妮娜準備起手逃跑的路線。

蛛線在妮娜的後方紛紛落下，牆壁碎裂聲音的回響，不絕於耳。

她明白為甚麼在塵霧還沒散去，千蛛族也可以清楚知道自己的方向。

在洞內的蛛網，不單能夠捕捉到踏入網內的獵物動向，行動時空氣劃過的微風，也一樣能夠捕捉到。

而在蛛網這麼密集的環境下，妮娜的行動，幾乎是無所遁形。

妮娜沒有逃離的機會。

而妮娜也沒打算逃。

她沒有防避的策略。因為纏在手中的靈量再多，也是沒法防著具腐蝕性的蛛線。畢竟現在穿著的，可是U2的《The Joshua Tree Tour 2017》巡迴演唱會限量衛衣，不是到處也可以買到，聽說現在網上的炒價，去到差不多150塊歐幣，她在倫敦巡迴演唱現場買的時候，才40塊歐幣。

上面也已經沾染了她自己的味道，實在不舍得為了戰鬥這種無聊的原因而丟去，更不再說弄污。

最後，攻擊永遠也是最好的防御。

妮娜透過靈眼，一早就從千蛛族的靈量活動中推測到他接下來，會發多少枚蛛絲彈。而在蛛絲發出第四發之前，妮娜舉起手，扣下了扳機。

一顆包著金色靈氣的子彈，在蛛絲旁邊擦過。

子彈的目標，並不是蛛絲。

邊度有得睇番？
實體都好 想儲
升左中一之後就無再買coco了

高登有巴打po過全集zip

彈道沒因為碰到絲線而改變位置，反而直直的向著千蛛族尾部打開的絲疣射去。

——呃啊！！！！！

慘絕人寰的叫聲，在場內響徹。妮娜幾乎想蓋著耳朵，但是她還記得手上的兩把槍，槍柄冰冷的質感貼在耳前，肯定也不會好受，於是就放棄了。

——我——我要殺死你！！！

千蛛族猛然轉身，藍色的血在台上劃了個半圓。失去了吐絲能力的千蛛族，這是恐怕是最後的攻勢。眼前的蜘蛛愈發變大，他正用著全身的力氣，向著妮娜撞去。

完了。

妮娜把右手的槍放回腰間的槍袋，閉上了眼，然後，把胸前的拳頭緊緊握著。

千蛛族的腳步停了下來。

全場的聲音，頓時寂靜了。

啪。

千蛛族倒下了。

我，超帥氣。

妮娜強忍著要曝露出來的得意微笑。只要一笑就不帥了，一定要表現得冷冷的，一臉不在乎，那麼看起來才像是身經百戰的戰士。就像師傅一樣。

她張開眼，就差點嚇到尿出來了。

「咔⋯⋯」

她緊咬著牙關，不讓聲音從喉嚨中洩出。

倒在眼前的蜘蛛，離自己僅僅不到二十厘米，最重要的是，千蛛族的面具碎了，而裡面的眼晴，和著腦液，被變成了一堆糾纏在一起的組織，妮娜一剎那間想起黑莓果醬，僅是不到半秒就迫著放棄自己不這樣想。果醬花生醬多士是她最愛的下午茶甜點之一。

想成是蝦醬好了。

妮娜轉過身去，繞過千蛛族的屍體，走到被輾壓得成廢墟般的陣台。

好了，省了一層功夫。

她從褲袋掏出一張符。黃色的符，後面貼著兩張雙面膠，每次看到這一點，妮娜也覺得有點搞笑。也太現代化了吧？但是妮娜還是把膠面撕下來，隨手丟在後方，接著就把符貼在地上，「封。」她輕聲說，黃色的符發出微光，竄出幾條長長的符文，在不平的地板像蛇一樣散開，然後消失在黑暗之中。過了十來秒，符就不再發光，地上的咒印也不見了，最後，連符本身也融入了石頭之內，仿如從來沒有封印過一樣。

符早就被主人上了多重咒令，只要啟動封印，即使初高級魔族，也無從入手，甚至會被咒印的反彈而受傷。但是比起能不能封印陣法，妮娜更擔心在這個地方封著赤羽家的符，會不會帶來更大的麻煩。

她試圖撥走塞在腦中的疑惑。

妮娜只是執行任務，除此以外，也沒有自己費心考慮的必要。

她轉身，看向千蛛族的尾巴，絲疣打開了一個大洞，藍色的血像是流水一樣溢出，像腐爛酸果一樣滾燙的腥臭慢慢滲透在洞內各處。

雖然打倒了敵人，但是妮娜其實沒有怎樣高興。因為她知道自己可以以一人之力打倒千蛛族，最大的原因是那個千蛛族為了維持陣法，已經消耗了一定靈量，因此即使還有點是沒睡醒的妮娜，跟幾隻魔族對戰之後依然可以輕鬆擊殺千蛛族。

不過妮娜並不認為以自己的能力，會不敵全副武裝、靈量全滿的千蛛。當然前提是，她自己也做了充足的準備了。

還不夠成熟。妮娜盯著千蛛屍體上的傷痕。

例如現在的她，其實還是有點小興奮。

師傅教的那一招果然厲害。妮娜不禁想。

包在靈壓下的子彈，殘留在千蛛族的頭部和腺腔內。一但解除了外層的靈，失去壓力的子彈，和藏在子彈裡面的壓縮靈氣，就會一次過在千蛛族體內爆發。

千蛛族的致死節，正好就在腺腔裡面。因此千蛛族的腹部，裝甲也是最厚的，又在攻擊的穴口附近，一般獵手或者封魔使遇上千蛛族，在無法打破裝甲的情況下，通常只會採取頸部攻擊或者咒印封鎖。

千蛛族的後庭也因此更無後顧之憂，盡情發射絲線。

但是妮娜這一手，正好把千蛛族的優勢變成劣勢。

支持

謝謝

而且千蛛族最麻煩的地方，在於雌性的體內，有著大量的蜘蛛在裡面，一但殺了它，成千上萬的蜘蛛隨時也會湧出來。這也是為甚麼會稱它做千蛛族的原因。

雖然沒有甚麼殺傷力就是，柔弱的小蜘蛛也很難在人界生存超過五小時。只是哪怕有一隻蜘蛛逃走了，並且僥倖在人間界成長，也是一個不得了的隱憂。

而靈彈在腔內爆炸，恰好也直接把蜘蛛炸死。就算沒有炸中，子彈的高溫也讓它們失去活動能力。全體死亡是早晚的事情。

這是有著全面考量的一擊。

妮娜覺得自己在制伏幻獸的能力又更進一步，心情不免愉快起來，想要帥氣起來的條約，快要被想哼小調的衝動打破了。但是，她並沒有放鬆。她左手的槍，指向門口。從她打倒千蛛族開始，她就聽到微弱的腳步聲。

她用還沒有收起的靈眼，在場內略視一圈，很快就看到一對持有靈量的魔族。

「別⋯⋯」

是基獸族。

長長的耳朵垂下來，是示弱的證明。

但是過了一場戰鬥的妮娜，身上的興奮還沒有退去，對身邊的一切充滿著警覺。妮娜的槍口，依舊指向她們。

「我，我只是路過，只是⋯⋯」

沒想到竟然有漏網之魚。

頓時明白眼前人身份，妮娜暗叫失算了。

她經過幾天的觀察，加上封魔協會給的資料，大約預算到在這段時間，應該不會有平民從陣法穿過人間界。

但是萬幸的是，剛才的戰鬥，似乎沒讓他們受傷，實在太好了。

不，不算。妮娜轉念一想，這並不是好事。

自己並不是封魔使，她沒有能力把她們送回封魔界，只有讓封魔協會的人來回收。

但是封魔使來到，少說也要半小時。在那之前，怎樣讓她們乖乖的等著。

最重要的是，她們未必等得到。

就在妮娜的腦袋正運轉的時候，一隻基獸族動了腳，在妮娜抬起頭之際，她的視線也只能捕捉到她們的背影。

「別、別走。」

認真的，真的別走。

佢結尾睇到好嬲，勁趕

會唔會有蒼林出場好型

嗰陣*

作者自己都好唔願意
市場細真係無辦法

港漫出列自己ip 有人整online game
已經好勁如果宜家轉做手機game有機會翻身

支持 不過唔好寫寫下扑扑下人
變左扑野

妮娜追上去。

基獸族的腳並不長，而把靈氣集在腳下的妮娜，比起平日跑得更快。

就在她快要捉到一隻基獸族的耳朵時，一條藍色的光從遠處閃來。

領先的那一隻基獸族向後倒下了。

「⋯⋯啾⋯⋯啾⋯⋯」

像是水壺快要開滾時聽到的聲音一樣，妮娜聽到斷斷續續的氣音。

她一開始以為是喉嚨被穿透的基獸族最後的咕噥，但是她很快就知道開口的，是她抓著的那一隻基獸族。

「那、那⋯⋯藍色的箭。」

妮娜聽到水聲潺潺，她向下一看，那隻基獸族，下身濡濕了一片。

「⋯⋯難道是那個？」

妮娜抓著基獸族耳朵的手被牽引著。

她以為是基獸族正想逃走，但是她很快就看到基獸族的胸口，正插著一把發著藍色光線的箭。

冷不防，一個男人沉厚的聲音插入來。

「我說過甚麼？」

插在基獸族胸口的箭，一剎那間就消失。

基獸族的體重，還有因為尿失禁而有規律的滴漏在地上的聲音，充滿著殘酷的實感。

「她只是平民。」

妮娜發出抗議，但是聲音非常微弱。她大概知道師傅下一句說話是甚麼。

「她看起來只是平民。」

男人緩步走近，妮娜也漸漸看清他的身影，那仿若招牌一樣的深藍色皮製長外套。

藍色的瞳目，大概是錯覺吧，在妮娜看來，竟然比起他外衣底下的那件黑色內衣還要暗淡。

「⋯⋯區區是魔族。沒放過的必要。」

「師傅⋯⋯」

那麼⋯⋯我呢？

一直以來的那個疑問，梗在喉嚨間。

妮娜怎也問不出口。

噠。

是腳步聲。

「啊、那個。」

是意大利文。因為大過遙遠的緣故，妮娜沒看到走廊站著的人的臉孔。

「⋯⋯妮娜。」

師傅輕喚了一聲，但是聲音還沒有完全發出，腳下散發靈氣的妮娜己經衝出去。

不到一瞬，包裹在金色靈氣的右手虎口，用力打在眼前青年的額頭上。

油燈裡的火焰，猛烈躍動起來。

樓主會唔會出翻齊d幻地十傑?

好難講
新角色會比較多
如果有人想睇嘅話會試下加入去

邊到有得睇番漫畫？細個都好鐘意睇

3
「夠不夠吃？」

師傅突然開口。嘴裡還嚼著墨魚意粉的妮娜抬起頭。

「甚麼意思？」

妮娜噘著嘴，狠盯著師傅。

「是說我大食的意思？」

「才不是這樣。」

師傅馬上否認，連連苦笑起來。

「人家是女孩子⋯⋯」

「明白了⋯⋯是我錯⋯⋯」

「師傅不明白女人心。」

妮娜鼓起腮子，伸手就拿向麵包籃上的傅卡夏，撕開一口的大小，然後沾著黑醋放傷嘴邊。

「我的意思是，我們就要走了，會不會趁這個機會多吃一點正宗的意大利菜。」師傅試圖繼續解釋，妮娜則假裝聽不見。雖然這家店是妮娜指定要去的。

今天是這次旅程第三次到這間餐館。除了因為離酒店不到十分鐘之外，隱藏在杜莫廣場只有一個街區的絕佳位置，剛好避開了嘈雜和人流。而且，這裡的開心果意大利餛飩和填了梨肉的意粉也很令人難忘，而且她相信回到香港之後，一定不會再嘗到。想到這裡，妮娜有點落莫的，舔著殘留在叉子上的戈貢佐拉芝士醬。剛剛她已經將最後的意粉也清掉了。

「而且，你這個暑假也幫了我很多。」
師傅露出柔弱的笑容，妮娜靜靜的看著他。

「⋯⋯沒甚麼。」

她只能弱弱的回道。

在戰鬥場合以外的師傅，很溫柔。

為甚麼會有這麼大的反差，妮娜實在不敢直接問師傅。她有著不好預感，只要她試圖探求著這個問題，說不好會把自己和師傅的連繫也會切斷。

她唯一知道的是，師傅很討厭魔族。而且恨不得把殘留在人間界所有的魔族全部殺光。

妮娜無法想像師傅究竟經歷過甚麼，才會這麼討厭魔族。

那是她一輩子也沒法觸碰的傷口。不，應該說連看一眼那個傷口，也不可能做到。

但是另一個矛盾又產生了。

為甚麼師傅還不殺自己？

尤其師傅早就知道自己的秘密。

即使是這樣，明明是關乎自身的身世，妮娜望著師傅總是流露出悲涼的臉，她每一次想開口，最後也是徒勞無功，把話吞回肚子去。

⋯⋯或者有點事情，一輩子也不知道會比較好。

每次問話失敗之後，妮娜也是這樣安慰自己，直到下一次好奇心再度滋生到蓋不住的時刻。

妮娜又再決定不去思索這件事。這一刻，她只是想幫助師傅。

嘴角一陣溫柔的觸感。

妮娜赫然回過神來，一隻握著紙巾的手，正輕輕印按著她的嘴巴。

「⋯⋯整個嘴巴也是。」

拿走了的紙巾上面，有著淺淺的一團黑印。是剛剛伴意粉的墨汁。妮娜瞥見師傅正注視著自己。

不是望著魔族的眼神。

妮娜的心漏跳了一拍。

「別把人家當小朋友！」

「抱歉、抱歉。」

師傅的臉上又再苦笑，連連道歉。但是妮娜知道這種事，將來也會再發生。因為師傅從前也是這樣照顧著自己。

而且往後也是一樣。

就像是看顧小孩一樣。

⋯⋯就說師傅不明白。

說來我還不夠飽，你還想點嗎？」

他招來了侍應，手上已經拿著餐牌。

「⋯⋯不要了。」

「幹嘛啦？還在生氣？」師傅嘿嘿的發出微弱的笑聲，像是一面不在乎的樣子。「別跟自己的肚子作對嘛。」

「才沒有。」

「那我自己叫囉。」

師傅把頭轉向侍應那邊，露出禮貌性的笑容。

「要兩份提拉米蘇，一份大的意大利雪糕百匯，還有一份芒果奶凍。」

全也是自己喜歡吃的。

這時妮娜又開始恨起自己來了。剛才為著被當成小孩而不滿，不過一瞬間，又向師傅鬧脾氣。

簡直就和小孩沒兩樣。

難怪一直被當成小孩——

妮娜氣鼓鼓的，但是幾秒之後，她又把怒氣轉回讓自己變得像小朋友一樣無賴的師傅身上。她皺起眉頭，直勾勾的瞪著一臉不解的師傅。

「嗯？不喜歡我叫的？」

「沒甚麼。」

妮娜把叉子放回在碟上，好讓侍應可以收起碟子。這時，一直在旁邊的侍應開口：

「小姐，我是不是在哪裡見過你？」

是意大利文，才不可能吧。

「不——」在妮娜下意識否認的瞬間，她看到侍應的臉。

她喉嚨發不了聲。

「⋯⋯我們幾天前來過。」

師傅語調輕快，像是談著閒話一樣。當然，也是用著意大利語。妮娜不知道師傅的意大利語在哪裡學，竟然可以這麼暢順，單是聽起來簡直就像是羅馬人一樣。

「對嗎？難怪了。」那個男侍應迅速就接受了師傅的解釋，「很少亞洲人會懂得來這間餐廳。原來是這樣。」他像是明白了甚麼一樣，連連點頭，「不過小姐你看起來像是混血兒呢，」他轉頭望回妮娜的臉孔，「眼睛金澄澄的，很漂亮。連吉卜賽人裡也持不到這麼漂亮的瞳色。」

「⋯⋯謝謝。」

除了這句之外，妮娜也不知道可以說甚麼。

侍應總算走開了。師傅對著妮娜，露出別有深意的微笑。

「看來那個男孩很喜歡你。」

複雜的情緒，在妮娜的心中醞釀。她有很多的疑問，同時間，也湧出了很多的情緒。它們並不強烈，但是妮娜卻沒能力把它們一一處理好。她只好板起臉來，不讓一絲真正的情緒從眼臉之中溢出來。

她甚至想別過臉去，不過師傅現在這個笑容，妮娜沒見過。這麼珍貴的面貌，妮娜不捨得把視線轉開。

「對自己多一點自信吧。」

「我一向也很有自信。」像是不服輸一樣，妮娜開始回嘴了。她在學校常常也收到放到櫃桶裡面的情信。但是直到目前為止，妮娜一封也沒看過。她不認為中學生的情信可以寫得有多好，甚至情信本身的存在就很奇怪，妮娜即使殺過多少魔族，看過多少屍體，也還是不敢去看情信的內容。這種尷尬的用字，誰會想看？

再說，要是真的喜歡人家的，就正面上。連親口說「喜歡」也不敢的人，根本就沒資格暗戀——

妮娜打了個抖顫。

她覺得自己的胸口有點痛。

「⋯⋯我並不是指那個。」

妮娜過了兩秒，才會意師傅指的是甚麼。要不是侍應拿著甜點走近桌子，妮娜早就把臉埋在手裡面。

「甜品也到了⋯⋯小姐你不舒服？臉色這麼差？」

不愧是意大利人，就算被人拒絕了，還是有膽去找回那個女生攀談。

妮娜搖搖頭，侍應也自動自覺轉身離開了。

妮娜看著他穿著緊身馬甲服的背影，想起他那張輪廓分明的臉龐剛剛所表露的失落，以及昨晚妮娜衝上前施展忘卻術時，他所露的驚惶失措。

——能夠忘掉就好了。

妮娜的目光，轉投師傅身上。只見他一臉高興的拿起甜點長匙子，專心刮著杏仁雪糕。

「快點吃吧，趁它還沒有溶化。」

妮娜

師傅

4

「歡迎。」

這是妮娜在旅遊中聽過最多次的意大利文。恐怕有一段很長的時間，自己再也不會聽到意大利文。一想到這裡，一點點失落的情緒，在妮娜胸口中油然升起。

「我想回香港，兩位，請問甚麼時候可以開始？」

師傅舉起兩隻手指。在櫃檯前筆直站著的意大利小姐，露出歐洲人獨有的亮麗笑容。

「最早也要2點。香港那邊，就先要幫你聯絡一下。」

「好，麻煩你。」

還有半小時。

妮娜跟隨著師傅進入待機室。裡面早就坐著幾個幻族。